% texHeader

\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[backend=biber]{biblatex}	% for bibliography
\usepackage{amsmath}					% damit equation* funktioniert
\usepackage{graphicx, import, color, calc}
\usepackage{geometry}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{float}
\usepackage{caption}	
\usepackage{mathtools}					% for :=
\usepackage{lipsum}						% damit \lipsum einen text schreibt
% \usepackage[export]{adjustbox}

% \usepackage{romannum}					% for roman numbers
\special{papersize=210mm,297mm}
\usepackage[font={footnotesize,it}]{caption}
% bibliogrhphy path
\addbibresource{/home/fyna/_hpcHome/aa_workFolder/literatureCollection.bib}
% \addbibresource{/Users/fynn/Documents/physik/literature/literatureCollection.bib}

% \newcommand{\sumlts}[2]{\sum \limits_{#1} \limits^{#2}}	%%summe mit der o.g. genzen
\newcommand{\inty}{\int_{-\epsilon}^{\epsilon}  \mathrm{d}y \,}
\newcommand{\lime}{\lim_{\substack{\epsilon \to 0}} \quad}
%\newcommand{\lts}[2]{\limits_{#1} \limits^{#2}}			%%vereinfacht das schreiben von Grenzen
%\newcommand{\vec}
